# -------------------------------------------------------- Los datos pueden estar en una base de datos solo lo dejo de referencia ------------------------------------------------ #
productos_canjeables = [                   
    {'nombre': 'Laptop', 
     'puntos': 5000},
    
    {'nombre': 'Mouse', 
     'puntos': 100},
    
    {'nombre': 'Teclado', 
     'puntos': 200},
    
    {'nombre': 'PC-Gamer', 
     'puntos': 10000},
    
    {'nombre': 'Auriculares', 
     'puntos': 300},
    
    {'nombre': 'Monitor', 
     'puntos': 1500},
    
    {'nombre': 'Impresora', 
     'puntos': 1200},
    
    {'nombre': 'Cámara', 
     'puntos': 2500},
    
    {'nombre': 'Smartphone', 
     'puntos': 8000},
    
    {'nombre': 'Smartwatch', 
     'puntos': 3500},
    
    {'nombre': 'Consola de videojuegos', 
     'puntos': 6000},
    
    {'nombre': 'Altavoces Bluetooth', 
     'puntos': 500},
    
    {'nombre': 'Tablet', 
     'puntos': 4000},
    
    {'nombre': 'Disco duro externo', 
     'puntos': 1000},
    
    {'nombre': 'Cargador solar', 
     'puntos': 300},
]


preguntas_respuestas = [
    {'pregunta': '¿Cuál es el super poder de Daredevil?', 
     'respuesta': 'hipersensible', 
     'puntos': 100},
    
    {'pregunta': '¿Qué animal puede volar, nadar y caminar?', 
     'respuesta': 'ganso', 
     'puntos': 1000},
    
    {'pregunta': '¿Personaje más fuerte de la Liga de la Justicia?', 
     'respuesta': 'superman', 
     'puntos': 200},
    
    {'pregunta': '¿Qué es un pollo?', 
     'respuesta': 'un animal', 
     'puntos': 400},
    
    {'pregunta': '¿Qué hace a una persona buena en algo?', 
     'respuesta': 'la practica', 
     'puntos': 500},
    
    {'pregunta': '¿Cuál es el resultado de "Hola" * 7?', 
     'respuesta': 'imprimira 7 veces el mensaje', 
     'puntos': 1000},
    
    {'pregunta': '¿Capital de República Dominicana?', 
     'respuesta': 'santo domingo', 
     'puntos': 50},
    
    {'pregunta': '¿Resultado de "2" + 23?', 
     'respuesta': 'error', 
     'puntos': 500},
    
    {'pregunta': '¿Sentencia que altera una tabla?', 
     'respuesta': 'alter', 
     'puntos': 500},
    
    {'pregunta': '¿Qué es un condicional?', 
     'respuesta': 'una sentencia de decision', 
     'puntos': 1500},
]


#---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------#
